{"secciones":[
    {
        "idSeccion": 4,
        "tituloSeccion": "IV. Desarrollo Personal y Profesional",
        "apartados": [
            {
                "idApartado": 13,
                "tituloApartado": "Respeto a las individualidades (Diversidad como Riqueza)",
                "contenidoApartado": "En nuestra autenticidad reside nuestra fortaleza. Cada individuo aporta su perspectiva, experiencia, sentido y talento \u00fanicos. Esta diversidad enriquece nuestro prop\u00f3sito de cambio y representa el valor m\u00e1s distintivo de nuestra organizaci\u00f3n.",
                "subapartados": [],
                "citasApartado": [
                    {
                        "idCita": 7,
                        "contenidoCita": "Solemos decir que cada cual regala su magia al resto de personas del equipo. Porque en la diferencia se halla la belleza. Cada cual es \u00fanico. (Ana Corrales)"
                    }
                ],
                "audiovisualesApartado": []
            },
            {
                "idApartado": 14,
                "tituloApartado": "Proceso de (s)elecci\u00f3n",
                "contenidoApartado": "En Thinking no realizamos un proceso de selecci\u00f3n cl\u00e1sico, sino que se vive un proceso de (s)elecci\u00f3n que intentamos que sea lo m\u00e1s org\u00e1nico posible. Durante un periodo de tiempo indeterminado, tanto la persona interesada como el equipo de Thinking, se conocen a trav\u00e9s de colaboraciones puntuales.Esto nos permite interactuar y conocernos (\u201crozarnos\u201d) directamente en el propio hacer. Cuando surge la necesidad, tomamos decisiones como equipo y entablamos conversaciones con la persona, abordando los desaf\u00edos que conlleva una nueva incorporaci\u00f3n.",
                "subapartados": [],
                "citasApartado": [
                    {
                        "idCita": 8,
                        "contenidoCita": "Resalto la idea de \u201cvivirnos\u201d porque durante todo el proceso cobr\u00f3 gran protagonismo, ya que fue desde donde se construy\u00f3 una relaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n estrecha entre el equipo y yo. (Ana Corrales)"
                    }
                ],
                "audiovisualesApartado": []
            },
            {
                "idApartado": 15,
                "tituloApartado": "Buddy System en el proceso de integraci\u00f3n y bienvenida (\u201cOnboarding\u201d)",
                "contenidoApartado": "Fomentamos la colaboraci\u00f3n desde el primer instante. Recibimos a cada nuevo miembro como parte de nuestra familia.  Designamos a compa\u00f1eros (sus buddies) para \u0022entregarles la llave\u0022. Estos compa\u00f1eros los gu\u00edan en el proceso de integraci\u00f3n (y m\u00e1s all\u00e1), siendo sus confidentes en momentos de incertidumbre o desaf\u00edo.",
                "subapartados": [],
                "citasApartado": [
                    {
                        "idCita": 9,
                        "contenidoCita": "Desde mi primer caf\u00e9 hasta el d\u00eda de hoy, he sentido la calidez del equipo que tiene TWY. Contar con una buddie como lo fue Janire ha sido m\u00e1gico. Desde la gu\u00eda en entender muchos dichos espa\u00f1oles por la cultura diferente que tenemos (soy colombiana), as\u00ed como cada necesidad de claridad en vivenciar lo que hac\u00edamos como organizaci\u00f3n. No obstante, tuve otras personas cerca que acompa\u00f1aron en esa labor de Jani. Ellas fueron Naty e Isra, qui\u00e9nes tambi\u00e9n me apoyaron en mi b\u00fasqueda por encontrar mi lugar como miembro de esta empresa tan \u00fanica. (Jessika Gonz\u00e1lez)"
                    }
                ],
                "audiovisualesApartado": []
            },
            {
                "idApartado": 16,
                "tituloApartado": "Revisi\u00f3n de la Relaci\u00f3n (\u201cRozamiento\u201d)",
                "contenidoApartado": "Tenemos un proceso personal en el que cada uno, llegado el momento, revisamos c\u00f3mo nos encontramos en el sistema. Comenzamos, as\u00ed, un camino de mejora individual mediante la conversaci\u00f3n con el resto de compa\u00f1eros. Lo llamamos revisi\u00f3n de la relaci\u00f3n, o utilizando una jerga m\u00e1s nuestra: \u201crozamiento\u201d.",
                "subapartados": [],
                "citasApartado": [
                    {
                        "idCita": 10,
                        "contenidoCita": "El proceso de Revisi\u00f3n de la Relaci\u00f3n me ayuda en mi sentido de direcci\u00f3n y a ver c\u00f3mo mi hacer sigue conectado con mi prop\u00f3sito. Incluye las miradas del resto del equipo, y es genial para evidenciar y reducir los sesgos que generamos en la vor\u00e1gine del d\u00eda a d\u00eda y los proyectos.Creo que es uno de nuestros procesos m\u00e1s significativos. (David G\u00f3mez)"
                    }
                ],
                "audiovisualesApartado": []
            },
            {
                "idApartado": 17,
                "tituloApartado": "Apoyo en momentos de salida (\u201cOffboarding\u201d)",
                "contenidoApartado": "No solo valoramos una c\u00e1lida bienvenida, sino tambi\u00e9n despedirse con un \u201chasta pronto\u201d con un coraz\u00f3n agradecido. En este sentido, cuando alguien comienza su salida de Thinking, tambi\u00e9n toma el control del proceso para que sea personalizado. Nosotros estamos aqu\u00ed para escuchar y acompa\u00f1ar en la medida de lo posible hasta el final.",
                "subapartados": [],
                "citasApartado": [
                    {
                        "idCita": 11,
                        "contenidoCita": "Mi sensaci\u00f3n al respecto no es comparable porque est\u00e1bamos en plena pandemia, pero salvo el \u00faltimo VT en el que estuve, que fue muy especial, no recuerdo momentos de salida rese\u00f1ables.Creo que el proceso de Onboarding s\u00ed que est\u00e1 muy trabajado y es muy bueno, pero el proceso de salida no est\u00e1 tan sumamente cuidado. Hay mucho espacio de mejora a\u00fan. (Juan Ruiz de los Pa\u00f1os)"
                    }
                ],
                "audiovisualesApartado": []
            },
            {
                "idApartado": 18,
                "tituloApartado": "Retribuciones: \u2019Pide lo que necesites\u2019",
                "contenidoApartado": "Tu satisfacci\u00f3n es primordial. As\u00ed abordamos nuestra retribuci\u00f3n. Sabemos que el dinero no siempre es el principal motivador y, a veces, puede ser contraproducente si no satisface ciertos niveles. Queremos que tus preocupaciones econ\u00f3micas sean m\u00ednimas. En equipo, nos respaldamos mutuamente para atender todas las necesidades de manera sostenible. Tambi\u00e9n entendemos que la retribuci\u00f3n no se limita al salario meramente econ\u00f3mico, sino que es una mezcla de elementos: elecci\u00f3n de horario y lugar de trabajo, entorno de desarrollo, vacaciones flexibles e ilimitadas, bolsa de formaci\u00f3n y participaci\u00f3n en beneficios anuales.",
                "subapartados": [],
                "citasApartado": [],
                "audiovisualesApartado": []
            },
            {
                "idApartado": 19,
                "tituloApartado": "Flexibilidad en las vacaciones (vacaciones ilimitadas)",
                "contenidoApartado": "Impulsamos la responsabilidad de establecer un l\u00edmite para las vacaciones. Cada individuo decide cu\u00e1ntos d\u00edas requiere, cu\u00e1ndo y c\u00f3mo tomarlos. Todo bajo la responsabilidad y la autogesti\u00f3n. Evitamos la imposici\u00f3n de un n\u00famero fijo de d\u00edas libres.",
                "subapartados": [],
                "citasApartado": [
                    {
                        "idCita": 12,
                        "contenidoCita": "Nosotros somos responsables de poner un l\u00edmite de vacaciones. Cada persona decide el n\u00famero de d\u00edas que necesita, cu\u00e1ndo y c\u00f3mo. Siempre desde la responsabilidad y autogesti\u00f3n. Huimos de aceptar, de manera impuesta, un n\u00famero determinado de d\u00edas libres. (Marta Lam)"
                    }
                ],
                "audiovisualesApartado": []
            },
            {
                "idApartado": 20,
                "tituloApartado": "Celebraci\u00f3n y Reconocimiento",
                "contenidoApartado": "Compartir nuestras vivencias y logros es vital para nosotros. Por ello, tenemos un rinc\u00f3n en Slack llamado \u0022Celebraci\u00f3n\u0022, donde compartimos nuestros \u00e9xitos para celebrar en comunidad.",
                "subapartados": [],
                "citasApartado": [
                    {
                        "idCita": 13,
                        "contenidoCita": "Celebrar es una forma de compartir y seguir construyendo sue\u00f1os juntos."
                    },
                    {
                        "idCita": 14,
                        "contenidoCita": "(....) Cuando recibes una felicitaci\u00f3n sientes un impulso irremediable de compartirlo con las compa\u00f1eras (...) sabemos que no hay mejor motivaci\u00f3n para todas que ver leer esos comentarios, sentir que generamos impacto, que aportamos valor en las organizaciones (...) hay semanas que se encadenan y se monta una fiesta digital de la que salimos con un subid\u00f3n importante, conectados con nuestro prop\u00f3sito. (Pablo Sala)"
                    }
                ],
                "audiovisualesApartado": []
            }
        ],
        "citas": [
            {
                "idCita": 6,
                "contenidoCita": "La empresa donde siempre hemos querido trabajar es... THINKING WITH YOU: un espacio de desarrollo personal y profesional"
            }
        ],
        "audiovisuales": []
    },
    {
        "idSeccion": 7,
        "tituloSeccion": "VII. Crecimiento y Aprendizaje",
        "apartados": [
            {
                "idApartado": 28,
                "tituloApartado": "Formaci\u00f3n interna y aprendizaje compartido",
                "contenidoApartado": "El aprendizaje constante es nuestra norma. Thinking es nuestro espacio para crecer en lo personal y profesional. Ofrecemos sesiones de formaci\u00f3n y talleres internos siempre que tengamos experiencia en la organizaci\u00f3n. Tambi\u00e9n damos vida a los Pizzas\u0026Learns, encuentros informales en los que invitamos a expertos del ecosistema de Thinking a compartir sus conocimientos sobre distintos temas con nosotros.",
                "subapartados": [],
                "citasApartado": [],
                "audiovisualesApartado": []
            },
            {
                "idApartado": 29,
                "tituloApartado": "Formaci\u00f3n externa",
                "contenidoApartado": "Cuando buscamos capacitarnos en otras compa\u00f1\u00edas, cada miembro del equipo se encarga de esto a trav\u00e9s de un fondo compartido para formaci\u00f3n y eventos. No hay asignaciones porcentuales ni l\u00edmites m\u00e1ximos o m\u00ednimos. El dinero es colectivo y se administra de manera auto-organizada.",
                "subapartados": [],
                "citasApartado": [],
                "audiovisualesApartado": []
            },
            {
                "idApartado": 30,
                "tituloApartado": "Aprendizaje del error",
                "contenidoApartado": "Vemos el error como una oportunidad para aprender y crecer, as\u00ed que lo abrazamos como parte esencial del camino de aprendizaje. En nuestra plataforma de comunicaci\u00f3n interna, Slack, disponemos de un canal llamado \u0022Failfast\u0022, donde compartimos nuestras experiencias equivocadas.",
                "subapartados": [],
                "citasApartado": [],
                "audiovisualesApartado": []
            },
            {
                "idApartado": 31,
                "tituloApartado": "Proyectos como oportunidades de aprendizaje",
                "contenidoApartado": "Cada una de las iniciativas internas o proyectos vinculados a las organizaciones a las que acompa\u00f1amos, se convierte en una oportunidad para aprender personalmente y en la relaci\u00f3n con los dem\u00e1s. Cuando iniciamos un proyecto, creamos un equipo multidisciplinar que pueda aportar conocimiento, motivaci\u00f3n y experiencia sobre ese tema (o inter\u00e9s por aprender).",
                "subapartados": [],
                "citasApartado": [
                    {
                        "idCita": 19,
                        "contenidoCita": "\u00bfQui\u00e9n acompa\u00f1a a la persona que acompa\u00f1a a los equipos? Muchas veces suelen ser profesionales independientes, lo que da libertad, pero tambi\u00e9n mucha soledad. En Thinking acompa\u00f1as, pero est\u00e1s acompa\u00f1ado por otros compis con los que compartes, te aportan y tienes esa libertad, pero sin sentir esa soledad tan habitual del freelance. (Eduardo Toledo)"
                    },
                    {
                        "idCita": 20,
                        "contenidoCita": "Puedo aseguraros que este a\u00f1o de pandemia he salido m\u00e1s que nunca de mi zona de confort y de una manera ilusionante, con apertura, con confianza al tener un equipazo que me lleva a la espalda sabiendo que \u0022hay agua\u0022, (frase que usamos mucho anim\u00e1ndonos a saltar a una piscina cuyo agua es el resto del equipo que nos sostiene) (Carlos Jurado)"
                    }
                ],
                "audiovisualesApartado": []
            },
            {
                "idApartado": 32,
                "tituloApartado": "Demandas como Oportunidades de crecimiento",
                "contenidoApartado": "Las demandas que recibimos son oportunidades para nuestro crecimiento continuo. Siempre nos involucramos en conversaciones con las personas para escuchar sus necesidades. Buscamos atender a los clientes (aunque a veces no podamos hacerlo directamente, en esos casos les recomendamos a alguien de nuestra confianza).",
                "subapartados": [],
                "citasApartado": [],
                "audiovisualesApartado": []
            }
        ],
        "citas": [],
        "audiovisuales": []
    }
]
}